［認真討論］點解人類歷上會出現 order 論：「我收 order only」

呢件事我覺得可以從微觀同宏觀出發

微觀黎講
有論點認為
果位聽order既個人係想自我免責
或者佢地無用腦無良心
或者佢地係奴，或者真心乖

但我想問既係
點解佢地會覺得自己係件事上真係無左責任
點解佢地覺得自己要收 order 做野或者
Order 至上等等

宏觀
其中一個我諗到既係過往歷史上出現既君臣五倫
但又係唔知點樣會建立左呢啲咁既上下階層分別
我既想像係
有一班人咩諗法都無
但係彈左個人出黎有諗法帶領到大家
於是大家開始有領袖君臣
係所有人都係未教育同資訊不足既情況之下
呢個情況好易會出現

但係好似今日既各自爬山
大家互通資訊又有教育
各自有自己既諗法同埋行動
唔再需要有領袖
等等

係咪全部都只歷史遺留？
係咪跟住落黎世界會進入無政府？
每個人都係依良心為最高法律？

歡迎任何討論

我真覺覺得係自我免責，本身blame去個人道德嘅嘢，四兩撥千斤去咗一個非人嘅「制度」或「習俗」度。(返工、盡忠職守係習俗)

真直覺

關我撚事

小國寡民。

使有什伯之器而不用，使民重死而不遠徙。雖有舟輿，無所乘之，雖有甲兵，無所陳之。使人復結繩而用之，甘其食，美其服，安其居，樂其俗。

鄰國相望，雞犬之聲相聞，民至老死，不相往來。

哩啲近乎無政府嘅理念，你人民質素高先玩得到小國寡民、無為而治。但同時都不利啲中意權力，中意控制人嘅「領袖」

有大食大

奴隸制度黎講 奴隸真係唔需要負責任
不過會同主人攬炒咁話姐

平庸之惡

上面射個波落黎
我下面又冇人可以接波
咁我一係射返上去一係就揹鑊

同當年二戰德軍收order 屠殺一樣

自己返工比客比老細屌 無論自己有無錯都話人工包埋
差佬比市民屌就話收 order only 唔關佢地事

我覺得講得出收 order 做野姐果班人真係好犀利 寬人嚴己

Defense mechanisms

同意
即係你既意思係人民問題
所以出現政府？

我唔覺得係咁簡單

就好似古代人
君言臣從

Order 至上
咁又係點黎？